**93. – Nigella damascena** L. – //Nigelle de Damas, Barbe de Capucin, Patte d'araignée//. – Tige de 20-40 cm, dressée, anguleuse, simple ou à rameaux dressés ; feuilles multifides, à lanières aiguës ; involucre semblable aux feuilles, entourant la fleur ; sépales ovales-lancéolés, à onglet plus court que le limbe ; anthères mutiques ; //follicules soudés jusqu'au sommet et formant une capsule globuleuse, ballonnée//, très lisse ; graines ridées en travers.
Champs et côteaux, dans tout le midi, jusqu'à la Drôme, l'Aveyron et la Vendée. – Région méditerranéenne de l'Europe jusqu'à la Tauride ; Afrique septentrionale. = Juin-Juillet. – Cultivé dans les parterres.